［整合］全港最大塞鐵online攻略上線啦！

「和你塞」三大原則
1. 不落車、不走人
記住其他手足要多人先可以做到嘢，每一個人嘅存在都好重要，唔好以為自己一個走咗冇乜所謂，就算你淨係企喺度都可以霸住一個空間，所以千祈唔好走咗去！

2. 冇手足、就快閃
如果附近冇手足cover你，得幾個人好容易比想返工到痴線嘅社蓄圍攻，所以一完成目標好去下一個位置打遊擊先再塞，否則比人捉到有機會送頭就唔好啦，記住我哋係要長期而且持續地塞。

3. 先組隊、後行動
大家都知道香港人究竟有幾鐘意返工，就算攀山越嶺落雨打風都無阻佢哋返工的決心。所以如果選擇單人遊戲，細膽的玩家可能會怕被人屌而放棄。呢個時候一係就搵返朋友組隊，一係係就野外組隊。

野外組隊最好大家有個共識
（1）戴口罩/長遮
到時大家見到可以對個眼色，然後講句「要唔要一齊？」
如果怕認錯，可以之前加句「你係唔係去睇日出/黎明？」如果答你「係」咁大家都知咩事

（2）係近地鐡站的位置集合先
但大家要醒水嘅係組完隊好即刻入閘/去第二度，費事聚太多人好容易比班狗咬

如果不幸地落單或者想自己一個通關，亦都可以參考下以下單人模式的攻略。

單人模式
Level 1 : 街坊篇

任務列表
（1）卡閘 ：學下啲師奶仔咁，搵個袋係咁掃，再拎個厚嘅八達通套出嚟，拎個陣記得再掉下嘢先再掃
（2）餵嘢食：如果有多餘材料，可以買卡加膠水餵閘機BB食野
（3）阻路：打橫行，逆線行同慢慢行係基本啦
（4）報錯料：得閒同吓職員講某個方向需要活動摺板比輪椅人士上落列車
（5）Back up：見到有手足做野，記得過
去cover助攻或者阻住啲精靈
（6）哨兵：如果可以早起身，就留意下周圍嘅環境部署，狗仔動向
*記得報料要圖+時+地+人一句過*
報料tg @blossomdawn1111
（7）遊車河：就算做唔到嘢，都記得要留低排下隊搭下車，去到終點站再去對面搭，必要時back up，同埋最好買卡入，如果太耐冇出閘就會扣好多錢

Level 2 : 生病師篇

嘔吐專長
大家咁早起身打機一定要係外賣早餐㗎啦，咁車上chok 下chok下就好容易想嘔，詳情可以參考下以下呢位手足的攻略。

[香城online]新職業解鎖:嘔吐師/病人

昏睡專長
晨咁早起身已經好低血壓，加埋咁多人搭車，空氣又焗又嘈，暈咗都好正常啫。記得暈低係閘門中間，到時一定卡到實一實。

遇到以上嘔吐/昏睡專長的生病師時.....

周圍手足記得阻住精靈同藍絲唔好比隨便移走病人，係你亂咁郁佢就有機會令佢病情加重，到時係咪佢哋負責先？堅持要等到救護車上黎救人。

另外一方面記得去拉緊急停車掣，車頭車尾各有一個，月台上仲有一個。

煉金專長
最後就算做唔到奧斯卡影帝，亦都可以睇下自己做唔做到煉金術師或者課金師。

關鍵道具：變壞食物，鯡魚罐頭，屎魔法

小隊模式
最好6-7個人一隊，分成兩個小隊，一個人做下哨兵，其他人輪流負責行事，兩隊再互相輪流塞，一旦被發現可以另一隊接力

Level 3 : 塞鐡師篇

戰略（1）卡門

如果係比較空的車廂，通常卡門得一個人企係門中間好奇怪亦都好突出，咁樣嘅話好快比藍絲發現並圍攻，最好一個人負責卡門，其他人負責cover 其他方向，一旦有返工撚阻止可以扮吓嘢話冇留意再落車去第二個位/對面部車繼續卡，第二隊係其他位置接力塞，做咗兩三次之後可以集合去下一站流動下

卡門亦需要啲力氣，所以建議帶道具去進行。
最方便梗係堅硬嘅長傘，小型PVC管
想長期卡請使用以下方法（極度推薦）

和理非想塞地鐵又淆底既入嚟！！

如果係好逼的地方，咁就簡單啲，記住排隊排尾位，可以扮下聽/玩電話等到前面啲人差唔多上滿，再格梗逼上去，務求令道門夾唔埋，如此兩三次先好走，等第二隊再沖入去接力

另外都有以下幾個不同場景比大家光明正大地卡門：
（1）掉嘢落路軌堅持要執返
（2）個friend係出面要等埋佢入嚟
（3）個friend係門口仆街要扶佢起身

戰略（2）快閃㩒制

呢個記得戴口罩，進行完之後即走轉look，事先需要查定最快走人路線
輔助工具：Pokeguide

如果係好逼的地方，最好著為所欲為Tee/西裝友，㩒完即縮入人群。一旦有廢佬指住你話你㩒，就大大聲屌佢話「你估我唔使返工㗎，邊個得閒去㩒。」「我支持警察㗎，你係咪想包庇班黃絲先屈我。」之後睇定時機好即刻走人。

而其他隊友即刻拖住廢佬同精靈，等隊友閃水。藉口可以使用「見到㩒制個個人走咗去第二度」、「再嘈就真係阻住人返工」、「頭先好逼好嘈我呼吸唔到，可唔可以幫我先」

一定要有哨兵睇住黃精靈同狗的動向！

戰略（3）吵大鑊

好多時候啲想返工想到痴線嘅藍絲見到有人阻鐡，就會忍唔住想出聲屌人。呢個時候如果多手足，記得搞大佢，一人一句企係道門隔離同佢理論，同埋圍住佢唔好比佢走，見到道門想閂埋，就即刻阻住大叫未道歉都唔准走，搞得越耐，部車就一直都走唔到。

但女仔最好就企後啲，因為班藍絲有機會發癲打人，而且記得一定要哨兵睇住狗嘅動向，以防萬一。

其他街坊記得影住藍絲個樣，影低佢啲罪證，之後得閒做下佢老竇老母，但小心唔好影到手足。

生病師亦可以睇時機發揮作用，務求令班精靈到處走，筋疲力盡。

Level 4 : 路障師篇
去到呢個level大家都要承擔比較大嘅風險，所以建議大家都係搵相熟隊友好啲，以免有臥底。

根據以下手足所講，由於港豬係非常懶惰，所以記得淨係set單條線，期待大塞車

黎明行動 - rb封淨一條線比全封效益更大

另外屯元天嘅手足亦都可以參照以下方法：草船借箭，令路面充滿着各種碎石

此外，亦都可以選擇靜靜地贏，幫黨鐡重舖路軌

而且輕鐵仲有一個大春袋，可以參考以下post

（轉）輕鐵司機教路！輕鐵一無，好多大西北人就返唔到工！

而且電纜上有其他雜物都好危險㗎！詳情可以參考呢個

*助攻篇*
各位街坊可以選擇唔同方法掉下啲嘢，例如
師奶：橙、檸檬、蘋果之類
OL：化妝棉、紙巾、遮
學生：各式各樣嘅文具

利申：以上都係講緊打模擬遊戲嘅攻略，大家現實中千祈唔好模仿！

如果跟到呢幾步做 就好大機會贏返少少

甴近平

甴近平x 1

甴近平 x 2

甴近平 x 3

甴近平 x 4

甴近平 x 5

甴近平 x 6

甴近平 x 7

甴近平 x 8

甴近平 x 9

甴近平 x 10

覺得有用請推post

巴打好有心 推到手足朝早見到

倒瀉甜嘢有冇得諗

雖然深夜出好似太遲

同埋 痴膠紙係車門

推

721 831 101 1111

可以總之不擇手段要班返工撚遲到甚至返唔到為止

個senser感唔感應到定係想佢道門難開啲

直接開瑞典臭魚罐頭周街淋得唔得

Push

千萬唔好搞老龍同太子道 成個九龍就半收皮咁濟

各有各做法

啱啱返到屋企 交俾你地 推

如果係車入面無啦啦有個罐頭出嚟會少奇怪
聽講佢最臭嘅係入邊醃左好耐嘅鹽水
可以試吓將啲水倒入啲水樽度
到時一個唔小心周圍倒瀉就唔好啦
不過小心自己中招

九龍塘站有手足搞點

而家開始換衫扮OL

高汁

Pish

香港人接更

Liberate Hong Kong; revolution of our times

tui

準備出去嘅手足 記住進攻

進 攻 係 最 好 嘅 防 守

幫推呢個please
和理非想塞地鐵又淆底既入嚟！！

和理非想塞地鐵又淆底既入嚟！！

721 831 101 114 1111 1112

香港人開波！

push

馬鐵線人話你地知，成條馬鐵搞馬鞍山同大圍站就足夠!!
搞完已經變左冇路走

［我求下大家睇睇] [巨核］關乎全香港人生命安全

推推推推推

推推推推推推推推推推推推

已經起身

[代post] 保衛中文大學志向書

加油手足..交更晚上接力..張床要人

黨鐵 和你鯡

推！

訓醒 準備好了

pisjhh

pushhh

805重點

東鐵大圍
紅線荔景
綠線鑽石山
藍線炮台山

幫樓主推

推推推

推推推推推推推塔

，

早晨

勁撚多人返工喇 出黎未呀大家

冇野阻止到香港人返工

suck邊到好

堅尼地城空到pk

.

不安 好臭

醒未 冇乜人咁

醒咗啦！

西？

邊個咁唔小心呀

咁就冇左兩個位喇

大家千其唔好咁唔小心

如果係其他野飲可能d人企都唔敢企咁近

d人係出面見到有位 一支箭咁衝過黎

——->

唔好推呀，巴士已經停咗，咁樣返唔到工㗎

扌隹

馬鐵要人呀

推 有用

唔夠人就來回塞重點轉車站，e.g. 美孚到太子等

塞鐵要人

求大家一齊幫手塞爆吐露港

我地要一條龍三直罷！同阻止狗車長駒直進！！！

點解無人架？？快啲出黎啦

唔好啊～～～～～
塞左就真係返唔到工

元朗人被困元朗

調景嶺定太子急啲要人？

塞得最勁呢次 終於有人返唔到工

黨鐵要人

好L正

咩站要人？

西鐵停埋，正

輕鐵706、751極暢順

藍色線無人遊車河無人塞月台
人呢？

一開可樂好易噴到成地都係

東涌線要人

勁推 係有排唔好比佢停

朝早係春袋，阻人返工點得架？！

全民早起，繼續三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

不是因為看到希望才堅持下去，
而是堅持下去才有希望。